\section{Saisie de date (Date)}

\subsection{Structure \texttt{calendar\_config}}
\begin{lstlisting}[language=C]
typedef struct {
    GDateTime *selected_date;
    bool show_day_names;
    bool show_week_numbers;
    bool no_month_change;
    widget_style_config style;
    void (*on_day_selected)(GtkCalendar *calendar, gpointer user_data);
    gpointer user_data;
} calendar_config;
\end{lstlisting}

\subsection{Description des champs}
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|>{\raggedright\arraybackslash}p{6cm}|}
\hline
\textbf{Champ} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\
\hline
selected\_date & GDateTime* & Date sélectionnée par défaut \\
\hline
show\_day\_names & bool & Affiche les en-têtes des jours (Lun, Mar...) \\
\hline
show\_week\_numbers & bool & Affiche les numéros de semaine \\
\hline
no\_month\_change & bool & Empêche l'utilisateur de changer de mois \\
\hline
on\_day\_selected & callback & Fonction appelée lors du clic sur un jour \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\bigskip

Le champ \texttt{selected\_date} définit la date qui sera mise en évidence lors de l'affichage initial du calendrier. Cela permet de positionner l'utilisateur sur une échéance précise ou sur la date du jour dès l'ouverture du widget.

Le champ \texttt{show\_day\_names} contrôle l'affichage de l'en-tête contenant le nom des jours (Lun, Mar, etc.). Le désactiver permet d'obtenir un rendu plus compact si l'espace est limité.

Le champ \texttt{show\_week\_numbers} ajoute une colonne sur le côté gauche indiquant le numéro de la semaine dans l'année. C'est une fonctionnalité indispensable pour les applications de gestion de projet ou de planification professionnelle.

Le champ \texttt{no\_month\_change} permet de verrouiller le calendrier sur le mois affiché. En activant ce champ, vous empêchez l'utilisateur de naviguer vers d'autres mois, ce qui est utile pour forcer un choix dans une période restreinte.

Le champ \texttt{on\_day\_selected} est le signal déclenché à chaque fois que l'utilisateur clique sur une date. Il permet de récupérer instantanément la nouvelle sélection pour mettre à jour les données de l'application ou fermer une fenêtre de dialogue.

Le champ \texttt{style} assure l'intégration visuelle du calendrier (marges, alignement) au sein de votre mise en page globale.