\bigskip
\section{Boutons d'état (Toggle)}


\subsection{Structure \texttt{checkbox\_config}}
\begin{lstlisting}[language=C]
typedef struct {
    const char *label;
    bool active;
    bool inconsistent;
    widget_style_config style;
    void (*on_toggled)(GtkCheckButton *button, gpointer user_data);
    gpointer user_data;
} checkbox_config;
\end{lstlisting}

\subsection{Description des champs (Checkbox)}
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|p{5cm}|}
\hline
\textbf{Champ} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\
\hline
label & const char* & Texte à côté de la case à cocher \\
\hline
active & bool & État coché (\texttt{true}) ou décoché (\texttt{false}) \\
\hline
inconsistent & bool & État indéterminé (souvent un tiret) \\
\hline
on\_toggled & callback & Fonction appelée lors du changement d'état \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

Le champ \texttt{label} définit le texte descriptif placé à côté de la case à cocher. Il est crucial pour indiquer clairement à l'utilisateur quelle option il est en train d'activer (par exemple : "Accepter les conditions").

Le champ \texttt{active} représente l'état booléen de la case. S'il est à \texttt{true}, la case apparaît cochée par défaut. C'est l'outil principal pour mémoriser et restaurer les préférences de l'utilisateur.

Le champ \texttt{inconsistent} est un état visuel spécial (souvent un tiret) indiquant que l'option n'est ni totalement active, ni totalement inactive. On l'utilise généralement pour des sélections groupées où certains sous-éléments sont cochés et d'autres non.

Le champ \texttt{on\_toggled} est le signal déclenché à chaque clic. Il permet de mettre à jour instantanément la logique de l'application ou de débloquer d'autres éléments de l'interface suite à une validation.

\subsection{Structure \texttt{switch\_config}}
\begin{lstlisting}[language=C]
typedef struct {
    const char *label;
    bool active;
    bool state;
    widget_style_config style;
    void (*on_active_changed)(GtkSwitch *sw, GParamSpec *pspec, gpointer user_data);
    gpointer user_data;} switch_config;
\end{lstlisting}

\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|>{\raggedright\arraybackslash}p{6cm}|}
\hline
\textbf{Champ} & \textbf{Type} & \textbf{Description} \\
\hline
active & bool & Position de l'interrupteur (On/Off) \\
\hline
state & bool & État logique de l'interrupteur \\
\hline
on\_active\_changed & callback & Fonction appelée quand la position change \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

\bigskip

Le champ \texttt{active} détermine la position physique du commutateur. Contrairement à une case à cocher, le switch est souvent utilisé pour des actions qui ont un effet immédiat et global sur le comportement de l'application.

Le champ \texttt{state} définit l'état logique interne. Dans certains cas, il permet de différencier l'état visuel de l'état réel de la fonction (par exemple, si une connexion est en cours).

Le champ \texttt{on\_active\_changed} est le callback dédié à ce widget. Il est utilisé pour déclencher les processus lourds (allumer un module, changer de thème) dès que le commutateur change de position.